女仔唔中意比人請食飯係咪唔正常

借朋友ac

如題 想問係咪唔正常
問身邊啲女仔朋友 佢地會話男方冇叫你比錢梗係唔比
但由細到大屋企人都話我唔可以亂受人恩惠
以前拍2次拖 我都係出左餐廳死都比返錢
即使男方拒絕 我點都會叫佢收返
最多生日/特別節日我先會冇所謂

最近同個大自己10年既曖昧緊
身邊啲fd叫我同佢食飯唔須要主動比錢
話佢經濟狀況好過我
但我又唔中意比人請食飯既感覺

好煩惱咁樣係咪會搞到人好尷尬
但我又唔想比人感覺我食飯唔比錢
但我死都要比返又好似好計較咁
應該點做先啱

你啲friend真係痴撚線

自已點諗最重要
無必要因為朋友既一句說話而去跟佢地果一套做法

你今日唔洗佢請 第時佢副身家就係你架啦

但有時人地擺明要請我食飯 但我真係唔中意無啦啦比人請 又死都比返 搞到我都覺得自己好計較

我係絲
我屋企都叫我唔好亂受人恩惠
我自己都唔太中意人請我食飯 男女都好
即使係曖昧緊既
我都會話不如AA
除非真係好熟 成日見既朋友
先會一人俾一次
但我都有聽過話
如果男方堅持要請既
女方可以俾戲飛錢/糖水錢
感覺上平衡啲

終於有人都係咁諗
我都係要好熟好熟既朋友先會得
但曖昧/男朋友 我都唔中意佢請

打死都要俾 我同我男朋友食飯基本上係一人俾一餐
做女仔記得要主動俾錢 飯你有份食咁緊係有份出錢
但係又唔洗計到好盡 有時我請下有時佢請下都得

如果樓主覺得重有機會同個男仔食飯, 唔一定要即時比翻錢, 因為係人地都係出於好意, 妳可以話下次食飯樓主比翻錢, 你又無拖無欠, 人地又可以請到妳食飯, 皆大歡喜.

你一餐佢一餐囉
唔洗岀現塞錢既尷尬場面

拍拖必睇片段之一
你同一個人岩岩拍拖係最應該有禮貌既時候
點解你好有禮貌但唔比錢?

佢話唔洗就唔洗?
會唔會係佢試緊你?

雖然好多人大男人覺得自己應該比哂
但作為一個有教養既人，點解食餐飯果小小便宜都要佔埋

除非當正自己係雞啦，人地請你就專嚴都出賣埋
P.S. 特別日子，準備結婚，上次你請左下次佢請番之類例外啦

你受人恩惠會覺得唔高興
但夾硬塞返錢雙方尷尬既話對方未必更好受
有時可能要俾返個台階對方，唔好只執著金錢係咪平等，因為少少飯錢搞到雙方食得唔開心反而本末倒置

講返方法，同初見既唔識既人食飯，可以自己拎單睇下，自己放低大概一半既錢先（有D人唔鍾意收散銀）
熟既成日出黎食飯既咪一人一餐，你俾飯錢我俾戲飛咁
有機會發展既，留返D錢幫佢買D野又得

我女朋友都唔鐘意我請 佢話要自己揾錢自己洗，叫我唔好縱壞佢

計錢唔好睇 所以出街一人俾一次

我都係唔中意比人請
除咗特別日子或者係野飲細數

我好鍾意叫依d女仔俾張單既個位數，之後同佢講：X小姐，餘下既飯錢已經由各下既笑容扣除。
香港都仲未習慣男女aa制，好多時一對男女食飯埋單係夾錢或者女方俾，收銀個樣好怪。

你比爆房錢lor

不嬲都唔鍾意男仔俾錢，
無論係拍緊拖定係只不過係了解發展中
其實係男仔嘅錢一樣係錢，
點解佢嗰啲錢可以好似唔係錢咁樣呢？
大家都出嚟搵食，當然明白搵食艱難
而且經濟獨立先會有人尊重你，
並唔係俾人感覺好似黐飲黐食咁囉

same
唔好話係普通朋友/曖昧發展緊
就算係拍緊拖我唔會要另一半俾晒
但個社會風氣好似就係咁
男人唔請就係小家, 有問題

講真, 大家都成年人, 做緊嘢
我又唔係冇收入, 做乜好似成個廢人咁餐餐都要人請

講開其實我身邊反而比較少女仔覺得男方請食飯係正常，有同朋友討論過，十個有八個都話AA/一人一餐，覺得中意俾人請食飯覺得理所當然先唔正常

佢請你食飯
你請佢食糖水

原來都有女仔係咁諗
仲以為自己唔正常...
我都唔鍾意人地請我..
成日都覺得人地會覺得自己好斤斤計較住啲錢..
雖然知道係人地嘅好意...
即使係男朋友, 都唔想佢比哂

絲
我都係AA制，覺得大家都有經濟能力想出番錢
有時生日特別日子食貴少少，男朋友話請都想比番錢佢
唔知點解會鄧對方肉赤同心痛，唔好洗咁多錢係我身上

每一次拎銀包出黎，男友都話下次先啦
唔要我比 格硬黎又好似唔比面佢咁

我當朋友先請食飯，唔請嘅都冇當過係朋友